\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[francais]{babel}

%\usepackage{listings}
%\lstset{language=C++}
%\lstset{frame=single}

\usepackage{hyperref}

\usepackage[nameinlink,capitalize]{cleveref}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{verbatim}

\usepackage{siunitx}

\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin=3.5cm,vmargin=3.5cm}

\title{Projet ADA~: Tis-100}
\author{Adrien Stalain, Fabien Siron, Vincent Tourneur}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Introduction}

\tableofcontents

\section{Certification (DO-178c)}

% software requirement (high-level vs low-level)
% trace
% test = null
% verification spark
\subsection{System level requirements}

\begin{itemize}
    \item Execution identique au logiciel TIS-100 (respect du manuel).
    \item L'utilisation des liaisons UART doivent etre equivalente
      aux transferts entre les noeuds.
\end{itemize}

\subsection{High-level requirements}

\begin{itemize}
  \item L'execution conforme au manuel implique plusieurs points:
  \begin{itemize}
    \item Ecrire dans le registre NIL ne fait aucun effet.
    \item Lire le registre NIL renvoie toujours la valeure 0.
    \item Le registre BAK est seulement accessible au travers des instructions
      SAV et SWP.
    \item NOP ne doit avoir aucun effet sur l'etat du noeud excepte le PC.
    \item Par defaut, toutes les instructions utilisant un registre implicite
      d'accumulation ou de test utilisent le registre ACC (ADD, SUB, NEG, JEZ, JNZ, JGZ, JLZ).
    \item SWP echange les valeurs de ACC et BAK.
  \end{itemize}
  \item L'utilisation des ports impliquent:
    \begin{itemize}
    \item La lecture/ecriture sur un port non connecte implique un blocage pour la duree
      de vie du programme.
    \item L'envoi de donne sur LEFT/RIGHT/UP/DOWN enverra l'information sur le noeud voisin
      de la bonne direction.
    \item Quand ANY est utilise comme la source d'une instruction, l'instruction va lire le
      premier port qui est disponible sur un des ports.
    \item Quand ANY est utilise comme la destination d'une instruction, l'instruction va
      ecrire sur le premier port qui est disponible sur un des ports.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Low-level requirements}

Les points suivants sont dans l'ordre des high-level requirements
(un low-level requirement pour un high-level requirement).
\begin{itemize}
  \item Ecrire une valeur dans le channel NIL doit avoir \texttt{null} comme effet.
  \item Lire le channel NIL renvoie renvoie une constante qui est 0.
  \item Le registre BAK est seulement reference au travers de l'emulation des instructions
    SAV et SWP.
  \item L'emulation de NOP ne fait qu'actualiser le PC de l'etat.
  \item L'emulation des instructions utilisant un registre implicite dans un but
    d'accumulation ou de test utilisent ACC.
  \item L'emulation de SWP echange les valeurs ACC et BAK de l'etat courant.
  \item L'execution du programme va rentrer en etat WAIT et ne va pas en resortir tant
    qu'il n'y a pas une autre board de branchee.
  \item Les liaisons UARTs sont attribuees de aux bonnes boards.
  \item L'ecriture sur ANY va prendre la premiere board voisine prete.
  \item La lecture sur ANY va prendre la premiere board voisine prete. 
\end{itemize}

\subsection{Trace}

Pour tracer les low-level requirements, il suffit simplement de regarder le code source
de l'emulation (``basic-execution'').

\subsection{Verification}
La partie verification est assuree par un peu de Spark dans la partie
execution. Il n'y a pas de tests (ni unitaires, ni autres) du fait du
manque de temps.

\end{document}
